<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Проєкти on Дарен Дмитрієв</title><link>https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/categories/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%94%D0%BA%D1%82%D0%B8/</link><description>Recent content in Проєкти on Дарен Дмитрієв</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>uk</language><lastBuildDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/categories/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%94%D0%BA%D1%82%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Бестіарій мутантів</title><link>https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/p/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%96%D0%B0%D1%80%D1%96%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/p/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%96%D0%B0%D1%80%D1%96%D0%B9/</guid><description>&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/p/bestiary/cover.png" alt="Featured image of post Бестіарій мутантів" />&lt;p>Найбільш амбітній проєкт творчого об&amp;rsquo;єднання &amp;ldquo;Тюлені&amp;amp;Обличчя&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;h2 id="intro">Intro
&lt;/h2>&lt;p>Якщо не помиляюсь, то це було вже на другому курсі. У мене нещодавно затопило квартиру, я переїхав у більш маленьку на окраїні міста Харків. Там у тісних стінах невідомої гостинки, ми створювали великі плани.&lt;/p>
&lt;p>Наша ДнД група розвалилась, через переїзд та внутрішні конфлікти. У мене звільнився час і я почав водити за гроші іншим компаніям. Процес збору команди, що була готова платити і при цьому не пройобувати сесії був дуже напруженим. Я шукав інші варіанти заробітку.&lt;/p>
&lt;p>І ось на моїх очах виходить &lt;a class="link" href="https://www.enworld.org/threads/tome-of-undeath.677007/" target="_blank" rel="noopener"
>Tome of Undeath&lt;/a> (цей тред, це єдина згадка про нього в інтернеті, що залишилась). Ця книжка була написана моєю онлайн знайомою, яка була трошки більш обізнана і НРІ і в геймдизайні в цілому. Це була книга про різні види нежиті. І що не менш важливо - її книга мала комерційний успіх, що дуже надихнуло нашу команду.&lt;/p>
&lt;p>Недовго думаючи ми вирішили, що ми теж хочемо бестіарій.&lt;/p>
&lt;h2 id="концепт">Концепт
&lt;/h2>&lt;p>Я мав дуже чіткий віжн того чого я хочу. Я любив хардкор, напруження і дивні штуки. Ідея з островом на якому кожна тваринка мутувала і стала смертельно небезпечною - дуже просто органічно витік із наших щоденних розмов. Вже багато років потому я зрозумів, що це дуже недалеке рішення, враховуючи, що я використовував ДнД5 систему.&lt;/p>
&lt;p>Ну, короче, я вів кампейн за бабки людям, яких не знав і паралельно народжувалась концепція острову. Гра була схоже на вест-марші, де гравці повільно вивчали карту, відкриваючи гекси і знаходячи нові пригоди.&lt;/p>
&lt;p>І з саме пригод та проблем тієї групи і народжувались нові ідеї. Мене дратувала одномірність бойовки в ДнД і я почав робити те що робить будь-який нормальний новачок в деху - почав хоумбрюшить.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/island.jpg"
width="1280"
height="905"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/island_hu439010e6733fe3009115b1305c7d7fcc_285163_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/island_hu439010e6733fe3009115b1305c7d7fcc_285163_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Concept of island"
class="gallery-image"
data-flex-grow="141"
data-flex-basis="339px"
> &lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/island_full.png"
width="1280"
height="905"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/island_full_huc5ee8997c92f70b3e8de257aaee90485_2204361_480x0_resize_box_3.png 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/island_full_huc5ee8997c92f70b3e8de257aaee90485_2204361_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Final island version"
class="gallery-image"
data-flex-grow="141"
data-flex-basis="339px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="монстри">Монстри
&lt;/h2>&lt;h3 id="слабкості">Слабкості
&lt;/h3>&lt;p>Кожен з монстрів мав свою &amp;ldquo;слабкість&amp;rdquo;. Використовуючи існуючу систему статусів та спротивів, я хотів давати гравцям перевагу в бою, яка б залежала від кількості накоплених знань. Так всі вороги вийшли смертельно небезпечними, але при цьому мали якийсь критичний недолік, який миттєво робив їх менш сильними.&lt;/p>
&lt;p>Найбільш легким прикладом, можна назвати Кандамів. Собаки-телепати (навіть звучить кумедно), що за допомогою своїх сил чудово діють в групі і є доволі небезпечними.&lt;/p>
&lt;p>Але, завдяки їх телепатичній чутливості вони і легка ціль для всіх заклять, що діють на разум жертви. Так, зачарувавши одну з них, кожна повинна буде робити сейв кидок.&lt;/p>
&lt;h3 id="робота-в-групі">Робота в групі
&lt;/h3>&lt;p>Також мені цікаво було створювати таких монстрів, що могли би синергувати між собою, створюючи особливо небезпечні зв&amp;rsquo;язки. Нажаль, системного рішення я придумати для цього не зміг. Замість цього я створив декілька монстрів, що чудово працюють між собою в парах та по суті разом створюють нову бойову одиницю.&lt;/p>
&lt;p>Так у нас запрацювали Вамерпи (кабани-вампіри) та Болреми (гриби-некроманти). Вамерпів були сильні, але через їхню тваринний гнів, їх було доволі легко зупинити. Болреми, звісно ж, оживляючи труп позбавляють його такої штуки як емоції.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/shroom.jpg"
width="753"
height="586"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/shroom_hu54e96d86b1ada9de617baf77f08de8ad_77247_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/shroom_hu54e96d86b1ada9de617baf77f08de8ad_77247_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Концепт Грибочків"
class="gallery-image"
data-flex-grow="128"
data-flex-basis="308px"
> &lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/shroom_full.jpg"
width="1241"
height="1754"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/shroom_full_hufe0390a9c439f48a5ec6a0b654f44554_1256336_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/shroom_full_hufe0390a9c439f48a5ec6a0b654f44554_1256336_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="І повна версія"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="мутації-та-концептування">Мутації та концептування
&lt;/h3>&lt;p>Що вийшло, дійсно круто, так це процес генерації ідей. Вийшло спіймати цей процес за допомогою сімпліфікації кожного створіння до рядка тварина-особливість. Як ви можете помітити, кожен з монстрів, якого я описував вище є саме такою збіркою.&lt;/p>
&lt;p>Таке концептування допомогло нам дуже швидко ітерувати ідеї та виносити нові. Після цього процесу у нас залишилась просто тонна ідей, які ми вирішили винести в окремий параграф &amp;ldquo;Zombie-Mutants&amp;rdquo;. Це таблиця з 100 мутацій за допомогою яких можна було б створювати нових монстрів відносно швидко.&lt;/p>
&lt;p>Але, якщо чесно, передивляючись цю таблицю зараз, мені здається, що більшість мутацій абсолютно безглузда. Як і в реальному житті, лол.
&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/miro.jpg"
width="2748"
height="1121"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/miro_hu46589d7eacc82cfcb3b06fa8a2b06562_421600_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/miro_hu46589d7eacc82cfcb3b06fa8a2b06562_421600_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Moodboard"
class="gallery-image"
data-flex-grow="245"
data-flex-basis="588px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="підсумок">Підсумок
&lt;/h2>&lt;h3 id="що-вийшло-гарно">Що вийшло гарно
&lt;/h3>&lt;p>Ну, процес був неймовірно веселим. Так, були кранчі. Так, ми нічо не встигали. Так, у нас з Дашею, як-раз була сесія на носу і було дуже важко. Але в процесі ж було круто?&lt;/p>
&lt;p>Сама книга хоч і має в своїй основі декілька великих проблем, але тим не менш є чудовою роботою і я радий, що її зробив.&lt;/p>
&lt;p>Крім того, я доволі сильно прокачався в англійській, завдяки нашому редактору - Владу.&lt;/p>
&lt;h3 id="що-вийшло-погано-і-чому-ми-навчились">Що вийшло погано і чому ми навчились
&lt;/h3>&lt;h4 id="загальне">Загальне
&lt;/h4>&lt;p>Це була комерційна невдача. Ми не змогли зробити так, щоб нашу книгу, хоч хтось побачив. І хоч після &lt;a class="link" href="https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/p/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D1%8C/" >Кромвеля&lt;/a> ми зробили висновки про те що у нас не було фанбази, не було маркетингу та ніякої підтримки соцмедіа, ми не зробили достатньо, щоб прорекламуватись та зібрати фідбек.&lt;/p>
&lt;p>Так, вже під кінець розробки я намагався домовитись зі своїм старим знайомим, про його приєднання до нашої групи у якості СММ. І, начебто, він навіть погодився, але в кінці в калюжі все одно залишились ми.&lt;/p>
&lt;p>Якби ж ми з самих перших концептів почали збирати фідбек та шукати освітлення в соцмережах, то можливо, такої ситуації би не виникло.&lt;/p>
&lt;h4 id="графіка">Графіка
&lt;/h4>&lt;p>Ілюстрації були неймовірні. Але мій рівень верстки до нього не дотягував. У той час я дуже погано працював з референсами. Хоч у нас і був чіткий орієнтир у вигляді Tome of Undeath, але я не зміг втілити ту естетику.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/snail_concept.jpg"
width="975"
height="625"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/snail_concept_hu2b54f1e09ed755156309d23cc2d4b28d_121426_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/snail_concept_hu2b54f1e09ed755156309d23cc2d4b28d_121426_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Cochenca Concept"
class="gallery-image"
data-flex-grow="156"
data-flex-basis="374px"
> &lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/snail_full.jpg"
width="1241"
height="1754"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/snail_full_hubeff3edd1b11b026f10ff45028847781_1386650_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/bestiary/snail_full_hubeff3edd1b11b026f10ff45028847781_1386650_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Our GLORIOUS CREATION"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
>&lt;/p>
&lt;h4 id="геймплейно">Геймплейно
&lt;/h4>&lt;p>Вже сильно пізніше, я зрозумів, що проблеми, які я намагався вирішити цим Бестиарієм, набагато глибше закопані у саму сутнітність системи DnD5.&lt;/p>
&lt;p>Сам фокус гри не розрахований на проведення вест-маршів, складну бойову систему чи knowledge-based механіки. Їх потрібно було вирішувати не зміною монстрів та механік, а вибором інших інструментів. А саме іншої рольової системи.&lt;/p>
&lt;p>Та і монстри вийшли заскладні. Та і плейтестів було замало. Та що я вам тут розказую, їх майже взагалі не було.&lt;/p>
&lt;h2 id="ну-короче">Ну короче
&lt;/h2>&lt;p>Я би не сказав, що вийшло, так погано як я описую. Скоріше, я впевнений, що у той момент ми ВЖЕ могли краще. Те що ми не владнались з цим свідчить про те що ми недостатньо рефлексували та отримували фідбеку.&lt;/p>
&lt;p>А це в свою чергу було через те що МИ ГОРІЛИ, МИ ПАЛАЛИ, НАМ БУЛО ОФІГЕЗНО ВЕ-СЕ-ЛО.&lt;/p>
&lt;p>І я ні краплі не жалкую, шо вийшло так, як вийшло. Кожна нервова клітина була того варта.&lt;/p>
&lt;p>СМАЖТЕ МОНСТРІВ ТА ПИЙТЕ МОЛОКО.&lt;/p>
&lt;p>E.S.&lt;/p>
&lt;p>Ви можете скачать &lt;a class="link" href="https://www.dmsguild.com/product/361436/Bestiary-of-Very-Very-Strange-Mutants?term=Bestiary&amp;#43;of&amp;#43;very&amp;#43;very" target="_blank" rel="noopener"
>Бестиарій дуже-дуже дивних мутантів тут&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Минула сторінка - &lt;a class="link" href="https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/p/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D1%8C/" >про Кромвель&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Кромвель</title><link>https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/p/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/p/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/p/kromvel/cover.png" alt="Featured image of post Кромвель" />&lt;h2 id="контекст">Контекст
&lt;/h2>&lt;p>Я пам&amp;rsquo;ятаю цю ніч у грудні. Вона все ще відкликається у мене глибоко в серці. Це був справжній іспит для мене як для майстера. В грі було 2 нових гравці, і водив я ваншот, який по доброму треба було би розтягнути на 4 сесії. Замість цього ми грали з 15:00 першого дня до 8й ранка другого. Такої кількісті енергетиків я не пив ніколи і сподіваюсь не буду пити ніколи після.&lt;/p>
&lt;p>Але гравці були у повному захваті. Недовго думаючи ми вирішили, що це потрібно передати нашим нащадкам і, можливо, заробити на цьому гроші.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/kromvel/frog.png"
width="530"
height="502"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/kromvel/frog_hubf34538e14e8fd38a84871c85e1ca820_144014_480x0_resize_box_3.png 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/kromvel/frog_hubf34538e14e8fd38a84871c85e1ca820_144014_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Жаба. Ми дуже любили жаб"
class="gallery-image"
data-flex-grow="105"
data-flex-basis="253px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="як-воно-було">Як воно було
&lt;/h2>&lt;p>Це насамперед замислювалось як комерційний проект. Тому ми писали англійською і запостили на дмсгілд і, сподіваючись заробити пару сотень долларів. У мене з англійською все було непогано, але недостатньо для того щоб люди могли насолоджуватись моєю писаниною.&lt;/p>
&lt;p>Тому до нас доєднався третій постійний член групи - редактор Влад, який жив в Лондоні і був практично native speaker (хоча сам він з Молдови). Це дорога мені людина, мій ментор та добрий друг, з яким ми колись грали в Hots та DoTA2. І мріяли разом поїхати на The International та випити разом пива.&lt;/p>
&lt;p>Разом ми перенесли на бумагу всі ті пригоди що з нами трапились за ту добу. І почали довгий і напружений процес вичитки та полірування.&lt;/p>
&lt;h2 id="загальне">Загальне
&lt;/h2>&lt;p>Метою ваншота було розширення Ацило. Я хотів показати, що ніби життя є і в країнах де група навряд чи коли-небудь побуває. І ті події ще повинні були вплинути на основний кампейн. . УХХХХХ у мене було ідей.&lt;/p>
&lt;p>Ми перенеслись у далекий північний город під назвою&amp;hellip; Кромвель. Це останній форпост людства у цих землях. Далі тільки сніг, монстри та артефакт Ноіта категорії S, який щойно помітили на магічних радарах. Группа повинна була дістатися цілі та телепортуватись геть. Єдина складність, що ворожа організація вже почала полювання і прибула туди раніше ніж наші. Тому треба поквапитись!&lt;/p>
&lt;p>Вперше мої гравці почували себе не бомжами, а цілком повноважними членами суспільства. Я відсипав артефактів та золота, вони були членами вельми поважного угрупуванням мисливців за артефактами.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/kromvel/girl.png"
width="352"
height="554"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/kromvel/girl_hu53569c206ad9cb353f5fa8e35c3cb369_202694_480x0_resize_box_3.png 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/kromvel/girl_hu53569c206ad9cb353f5fa8e35c3cb369_202694_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Бідна дівчинка, я навіть не пам&amp;rsquo;ятаю навіщо ми її додали"
class="gallery-image"
data-flex-grow="63"
data-flex-basis="152px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="зміст">Зміст
&lt;/h2>&lt;p>Саме ж місто було дуже ворожим. Одразу ж за гравцями починаяться стеження, добути транспорт це окремий квест. В дорозі ж їх очікує: засада разом гігантським крабом, пурга, гостинні великані, мертва таверна. А також підземелля та велика і грандіозна битва на замерзлому озері!&lt;/p>
&lt;p>Масштаб був точно не ваншотний. Але мені дуже сподобалось як в той момент ігрові механіки почали взаємодіяти з наративом. У мене було пояснення абсолютно на все. Чому великий краб був частиною засідки? Тому що бандити купили його у друїда - контрабандиста. Чому краб вкритий татуюванням? Тому що це рідкий вимираючий вид і для того щоб їх не вбивали їх покривають гіпнотичним татуюванням. Чому коридор весь у пастках? Бо тут пройшли екзорцисти, які знали що за ними погоня. І так далі.&lt;/p>
&lt;p>Найкраще, напевно, вийшли все ж таки бійки. Вперше я відчув, що локації для бою цікаві, складні та напружені. Тоді почала з&amp;rsquo;являтись концепція &amp;ldquo;слабкостей&amp;rdquo; ворогів, яка ляже в основу майбутнього [[Bestiary of very very strange mutants|бестиарію]].&lt;/p>
&lt;p>Ми не заробили майже нічого. Але той досвід, той оргазм від народження твого проекту, доведення його до кінця я буду згадувати до кінця своїх днів.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/kromvel/bandit.png"
width="332"
height="718"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/kromvel/bandit_hu43dab012280203f61a60917fae69e192_176810_480x0_resize_box_3.png 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/kromvel/bandit_hu43dab012280203f61a60917fae69e192_176810_1024x0_resize_box_3.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Один з тих бандитів, що командує крабом"
class="gallery-image"
data-flex-grow="46"
data-flex-basis="110px"
>&lt;/p>
&lt;p>Почитати Кромвель можна &lt;a class="link" href="https://www.dmsguild.com/product/348435/Kromvel-Insanity-and-Courage" target="_blank" rel="noopener"
>тут&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Наступна сторінка - &lt;a class="link" href="https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/p/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%96%D0%B0%D1%80%D1%96%D0%B9/" >Бестіарій дуже-дуже дивних мутантів&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Минула сторінка - &lt;a class="link" href="https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/p/chaos/" >Первісний Хаос&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Первісний хаос</title><link>https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/p/chaos/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/p/chaos/</guid><description>&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/p/chaos/cover_small.png" alt="Featured image of post Первісний хаос" />&lt;p>Я думаю, що це найбільш далека дата, яку я можу відмітити як старт своєї персональної творчості у наративі та геймдизайні.&lt;/p>
&lt;h2 id="context">Context
&lt;/h2>&lt;p>Загалом то був чудовий час. Я тільки-но переїхав з Дніпра у Харків для навчання у Харківській Школі Архітектури. Це був перша спроба самостійного життя, свобода запаморочила мені голову і я швидко почав шукати собі пригод і грошей. Дуже швидко навколо мене, сформувалась невеличка групка однодумців.&lt;/p>
&lt;p>Разом ми грали в ДнД. Наші пригоди були сповнені всілякою веселощами, насиллям та дружбою. Я був ГМом і сприймав наші ігри наче сценарії, які мені потрібно було вигадувати. У мене в голові тільки формувалась ідея стати геймдизайнером. Це був чудовий час.&lt;/p>
&lt;h2 id="конкурси">Конкурси
&lt;/h2>&lt;p>Раптово я дізнаюсь, що у мене в групі є Таланти. А точніше наша варварка була дуже здібною художницею. Мені на очі (ще тоді у ВК) попадається пост від групи під назвою &amp;ldquo;Всраті ДнДшники&amp;rdquo;. Вони об&amp;rsquo;являють конкурс на найкращий концепт данжу. А приз у них, о боже мій, цілий паперовий набір для створення підземель в реалі. Я не зміг встояти.&lt;/p>
&lt;p>Тоді і з&amp;rsquo;являється наше ТО - &amp;ldquo;Тюлені і Обличчя&amp;rdquo;, або &amp;ldquo;Seals&amp;amp;Faces&amp;rdquo;. Я пам&amp;rsquo;ятаю як літнім днем 2020го року я дзвоню Дашці і волаю в трубку: &amp;ldquo;Я ПРИДУМАВ НАЗВУ! МИ БУДЕМО ТЮЛЕНИТЬСЯ (Тюлени и Лица)&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Ну короче, з неймінгом у мене вже тоді були проблеми.&lt;/p>
&lt;p>Потім ми взяли участь в конкурсах на створення артефактів, на нові хоумбрю, та здається ще на щось. Це були доволі нішеві конкурси і ми з легкістю займали топ-1. Однак, призи до нас так і не доїхали)&lt;/p>
&lt;h3 id="артефакти">Артефакти
&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/rapier.jpg"
width="1241"
height="1754"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/rapier_hu0770dce10deaa38afdc67ef959d7d188_1713532_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/rapier_hu0770dce10deaa38afdc67ef959d7d188_1713532_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Rapier"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
> &lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/sock.jpg"
width="1241"
height="1754"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/sock_hu0770dce10deaa38afdc67ef959d7d188_1289674_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/sock_hu0770dce10deaa38afdc67ef959d7d188_1289674_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Halfling Socks"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="і-ціле-підземелля">І ціле підземелля
&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_01.jpg"
width="1241"
height="1754"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_01_huf5a1b88b696bd4bba631c98a71ecfb9b_1019989_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_01_huf5a1b88b696bd4bba631c98a71ecfb9b_1019989_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Image 1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
> &lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_01.jpg"
width="1241"
height="1754"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_01_huf5a1b88b696bd4bba631c98a71ecfb9b_1019989_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_01_huf5a1b88b696bd4bba631c98a71ecfb9b_1019989_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Image 2"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
> &lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_03.jpg"
width="1241"
height="1754"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_03_hu147b27636fddd220a8eca130e4b0afc6_900933_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_03_hu147b27636fddd220a8eca130e4b0afc6_900933_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Image 3"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
> &lt;img src="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_04.jpg"
width="1241"
height="1754"
srcset="https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_04_hub7e9f90ba8a92435f787eb5653f1edd6_765770_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://sobakacece.github.io/portfolio/portfolio/p/chaos/dung_04_hub7e9f90ba8a92435f787eb5653f1edd6_765770_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Image 4"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="ацило">Ацило
&lt;/h2>&lt;p>В якийсь момент я вирішив, що нашего тандему для Тюленів і Обличь недостатньо. Я бажав &lt;em>&lt;strong>колективної творчості&lt;/strong>&lt;/em>. І закликав нашу ДнД групу почати з створення всесвіту у якому ми будемо грати. Всі доволі бадьоро сприйняли цю ідею. Я займався текстом і версткою, Дашка (наш варвар - дженазі) - ілюстраціями, а всі інші - генерацією ідей.&lt;/p>
&lt;p>Кожному була дана задача написати текст про одну із країн нашого уявного всесвіту - Ацило. Я намагався розділити труд щоб у нас змішались різні стилі написання, ідеї були цікавішими тощо. Проте вийшло так, що більшість всього прийшлося все одно писати мені.&lt;/p>
&lt;p>Головною метою цієї книжки була можливість введення нових гравців в наш сетінг. Загальних ідей у нас було багато, як і подій. А пояснювати все словами людині зі сторони - було доволі складно.&lt;/p>
&lt;p>Не думаю, що тоді я сильно замислювався над глобальною концепцією, але якщо щось виділяти, то це &lt;em>Богів&lt;/em>. У кожної раси, у кожної країни було різне ставлення до концепції вищої сили. Хтось ненавидив, хтось використовував, хто створював. Єдине, що їх об&amp;rsquo;єднувало: відсутність сумнівів у тому що боги реальні.&lt;/p>
&lt;p>Ще у нашого сетінгу була фішка. Тоді я не міг стримувати себе у геймдизайнерських поривах і хотів передати на папір механіку створення паличок з Noita. У той час ця гра ДУЖЕ сильно мене вразила. Ще цілий кампейн провів про створення артефактів, їх походження і все таке. У підсумку правда нормального механа не вийшло, але згадувати про це дуже весело.&lt;/p>
&lt;p>Погортати &amp;ldquo;Біль і Страждання в Ацило&amp;rdquo; можна ось &lt;a class="link" href="https://drive.google.com/file/d/1qVA00qspJ3dSjpEvCebWW_C5yBsXPN02/view?usp=drive_link" target="_blank" rel="noopener"
>тут&lt;/a>. (Warning: Russian text)&lt;/p>
&lt;p>Наступна сторінка: &lt;a class="link" href="https://sobakacece.github.io/portfolio/uk/p/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D1%8C/" >Кромвель&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>